真民主女神 何韻詩聯合國發言 兩度被中國代表打斷

何韻詩聯合國發言 兩度被中國代表打斷

香港反送中運動持續，一直支持運動的歌手何韻詩，今日到瑞士日內瓦，在聯合國人權理事會的例會上發表兩分鐘演說，講解香港最新狀況，但她的發言兩度被中國代表打斷。

何韻詩的發言主要圍繞香港反送中運動，指上月有 200 萬人上街，反對修例拆毀香港和中國的防火牆，但中國代表很快提出抗議，指香港是中華人民共和國的組成部份，形容何韻詩是「所謂 NGO 代表」，將香港與中國並列，違反了聯合國憲章。

之後何韻詩繼續發言，指發送中運動中，已經有數十人被捕，四人自殺，成因是因為香港的高度自治不斷被蠶食，在北京的阻撓下香港至今仍未有普選，中方更否定中英聯合聲明的效力；中方代表再次提出抗議，指何韻詩不斷攻擊一國兩制制度，中方堅決反對，會議副主席討論後，繼續讓何韻詩發言，何韻詩最終呼籲聯合國，舉行緊急會議保護香港，又指中國不尊重人權，人權議會應將中國除名。

句句中point

不過其實聯合國都奶共奶到霍霍有聲

最女 出現了